\begin{tutorial}{Граноподусы}

Пусть $r$ --- максимальное количество прожаренных рыб. Рассмотрим два случая:

\begin{enumerate}
\setlength{\itemsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{0pt}
\item Количество рыб $n$ помещается в сковородку. Тогда число $r$ равно числу рыб с гранями, не превышающими числа $k$.
\item Число $n$ больше $m$. В этом случае рассмотрим число $z=m \times k$. Отсортируем рыб по возрастанию числа граней. Пусть $t_i$~--- число рыб в кучке с номером $i$. Найдем последовательно в порядке возрастания $i$ суммы $t_i \times i$ и $t_i$, обозначив эти суммы соответственно через $p_i$ и $q_i$. 

Рассмотрим разности $z-p_i$. Если эти разности будут неотрицательны даже, когда мы рассмотрим последнюю кучку, то $r=n$. Пусть $z-p_i$ станет отрицательным или равным нулю, когда последняя кучка еще не рассмотрена. Если разность равна нулю, то $r$ равна $q_i$. В~противном случае возвращаемся к предыдущим $p_i$ и $q_i$. Зафиксируем эти $p_i$ и $q_i$. Чтобы подчеркнуть это, обозначим их соответственно через $p$ и $q$. Будем теперь к $p$ последовательно прибавлять $i$ (количество операций сложения обозначим за $f$), а к $q$~--- единицу до тех пор, пока $z-(p+f \times i)$ не станет меньше нуля или равно нулю. В случае, если оно равно нулю, $r=q+f$, если же оно меньше нуля, то $r=q+f-1$.
\end{enumerate}

\textit{Альтернативное решение}. Докажем, что если сумма граней не превосходит $m \cdot k$ и количество граней каждой рыбы не превосходит $k$, то их можно успеть приготовить. 

Рассмотрим пары $(p, t)$~--- период с $t-1$ по $t$ минуту на позиции $p$. Отсортируем их лексикографически и будем выдавать эти пары каждой рыбе по порядку. Т.е. пары $(1, 1), (1, 2), \dots, (1, g_1)$ отойдут первой рыбе с $g_1$ гранями, $(1, g_1 + 1), \dots, (1, k), (2, 1), \dots$ отойдут второй рыбе. Распределение невозможно только в том случае, когда рыба находится на разных позициях в один и тот же момент времени. Но так как количество граней не превосходит $k$, такого не может быть при нашем распределении. Отсюда видно, что надо выбирать рыбы по возрастанию количества граней.

\end{tutorial}
